（第一次出post） 關於「光復香港 時代革命」 我有嘢想講

（因為實在忍唔住出聲，P牌第一次出post，大家多多見諒）

琴日林鄭月娥出完記招之後，好多人，包括劉細良覺得我哋繼續嗌「光復香港 時代革命」係中咗林鄭計，因為咁做畀佢成功扣帽子。

但係，人哋咁講，我哋係咪就要此地無銀三百兩？係咪林鄭講一講，我哋就要改口號？如果今日佢再亂扣帽子，我哋係咪隔一日又要轉一次口號？

呢排夢遊，喺街上面聽到最多嘅就係呢八隻字，而加連啲中年叔叔姨姨都一齊嗌。呢八隻字之所以咁入屋，係文宣同大家努力廣傳，做咗無數功夫嘅成果嚟。

但我唔係眷戀成果，因為最重要嘅係，光復香港 時代革命，本身包含嘅意義就極廣闊！

呢八隻字，對於五大訴求；
- 撤回惡法
- 撤回暴動定性
- 釋放被捕義士
- 成立獨立調查委員會
- 立即雙普選

全！部！都！適！用！

林鄭月娥亂扣帽子，我哋更加應該將「光復香港 時代革命」呢八隻字賦予正確嘅意義，而唔係即刻轉口號！！！一旦轉咗口號，係咪等如否認過去咁多日叫過嘅每一句「光復香港 時代革命」？

#光復香港
#時代革命

文宣組認同嘅話請製圖廣傳

無咩事我都係出返去先

自推

同意！其實解釋8個字係乜意思就得啦

幫你推一推，俾人講一講就收口，更會令人覺得你地係港獨

行開啦，你無資格講

Push

咪聽劉細良個傻鳩係度指指點點啦
正宗冷氣軍師

光復香港
時代革命

同意 光復香港時代革命 並不等同港獨
難得有句入民心既口號係咪應該善用佢

我本身想出post講比巴打你出左 我覺得我地可以更加具體

1) 光復香港 - 我地要由林奠 警黑勢力 保皇黨既手中拯救香港同埋為香港被捕既義士!!

2) 時代革命 - 我地係要改變小圈子選舉 不公平既立法會 我地要既只係真正既雙普選!!

推到文宣組巴絲入黎 我地既目標係要全香港人都知le 8個字就等如五大訴求 唔等如港獨!!!!

推到有文宣組人見到

無錯，好難再有咁入屋又啱用嘅口號

要令呢八隻字嘅意義更廣闊！

琴日我都出過類似post
我明白有手足認為口號有佢意思應該繼續用
但係我覺得如果口號會比位d人入
甚至令社運風向吹翻轉頭
呢個風險唔值得搏
口號叫翻實際五大訴求其實無問題
用字等等就等文宣組或者大家集思廣益

推

佢講我地就唔做？

咩人有資格講？

撤回惡法
追究警暴
調查警黑
䆁放義士
重啟普選

我係同意可以繼續叫
琴晚睇左有位巴打解釋，「時代革命」唔係講緊新時代既人只係後生仔，而係你有求變既心你就係「新時代」既人
反而我地可以諗下係文宣方面點樣present比人聽

推pish

淋病講咩就唔做咩 仲抗爭乜春
我覺得香港俾蝗佔領左 光復返有咩錯？
民主運動新舊交替 仲唔算時代革命？
佢理解力差 做乜要俾佢說服
佢要扣你帽子 你做乜都會中 仲聽個冷氣劉軍師做？
無撚病下話

大家如果真心認同，請廣傳，感謝！

其實第一日你夠膽問共產黨要普選，佢已經視你為港獨啦，2019啦，嗌句口號都要驚⋯⋯

求大家推上去比文宣巴絲睇到

我有資格過你

你玩騎劫另計

正名

唔好咁, 言論自由家嘛

Pish

係得劉細良個撚樣係到搞事

幫推

我問點樣先有資格？

善心推多次

五大訴求呢

推，班冷氣軍師仲驚激嬲共産黨
2019年啦

仲講緊吸納中間派笑死人

我推

講光復香港時代革命不等如唔叫五大訴求

我出post嘅原意係指

光復香港時代革命同五大訴求一脈相承，昨日有post話要改口號，我想講唔應該因為林鄭亂扣帽子而改口號，反而要給予呢句口號更多意義，令佢成為可以畀廣大香港人所接受嘅口號

我最鐘意激嬲共產黨

光復香港，時代革命

希望大家係衝突嘅同時 都可以高舉五大訴求嘅旗 突顯番個主題

我認同五大訴求係重要，但想強調光復香港時代革命本身係一包含五大訴求嘅口號，不應該被林鄭講一講就收。

光復香港 時代革命
呢句口號 係好模糊

革命 你諗清楚未？

回歸大眾初心先

五大訴求 缺一不可

其實真係好多人以為係港獨
先問下人知唔知啲八個字點解
再耐心解釋
要繼續有支持 就要用禮貌行動
態度決定一切

如果可以 希望大家考慮一日一訴求 一日一重點
因為咁樣可以鞏固大家嘅知識，又可以讓其他人了解得深入啲個五大訴求嘅內容及影響

「光復香港 時代革命」呢幾隻字好響，又叫得順口
係遊行、抗爭嘅時候好啱用
相反五大訴求比較長，唔整齊無節奏感又繞口，好多人叫兩聲就唔會再叫
依家比較可行嘅係：
1.做多啲文宣解釋「光復香港 時代革命」嘅意思其實並無脫離過五大訴求
2.叫多啲「五大訴求 缺一不可」

作為和理非嘅我由運動開始到呢一刻都一直支持 物資都捐唔少
但如果一直唔重視和理非嘅意見 一句冷氣軍師/三毛/xx撚去趕走我地呢d提唔同意見嘅人 只會重蹈雨傘覆轍

其實用一用搜尋功能，先前有好多巴絲都講咗光復香港時代革命嘅意義
呢個post有徐緣講嘅意見

得巴絲知有撚用咩，去茶餐廳問下三十歲以上d食客知唔知呀，成場運動主角係香港人，唔係連登仔

唔係所有人都上網尋找
最重要 啲警察同上一代都唔會
Spoon feeding 佢地就差唔多

請你睇睇我原post講嘅嘢先。落到街夢遊，連中年叔叔姨姨都叫緊呢八隻字，而唔係只係得連登仔。

我讚同唔係所有都知道呢八隻字可以緊扣五大訴求，所以好想文宣巴絲睇到呢個post，可以整整文宣

佢哋叫≠佢哋知
所以咁樣會好容易失去支持
只有真正了解啲八個字先至可以持續咁支持我地

應該呢個情況主要有兩種做法

積極：努力文宣，擺街站宣傳
消極：改口號，不被林鄭扣帽子

雖然經常講be water，但畀人扣帽子都消極，我會覺得係此地無銀三百兩。所以先出文建議大家用積極方法應對。

你又知唔知有好多人呢八隻字係叫唔出口
但睇唔過眼政府所作所為先企係我地呢邊

我比較support 積極
既然行得正企得正點解要改呢？
尤其當嗰啲好激動嘅人，更加要有禮貌咁樣解釋比佢哋聽，究竟啲八個字係點解

你知唔知個原因點解佢哋叫唔出口啊？

我認同呢八隻字唔會得到100.00%人認同
但亦唔覺得因此要撤呢八隻字

我個人夢遊經驗係，喺多個現場，叫呢八隻字都會得到好多回應。

我明白無數據，我同你咁用個人經驗拗都係無咩意義。

如果可以將呢八隻字扣緊返五大訴求，我覺得大家都可以叫得出口

岩呀，同埋呢兩句口號先最有氣勢keep到團火！

每次夢遊都聽到呢句係最大聲有火

係 但係依家有啲人開始唔記得五大訴求 有必要重新提出 提醒大家 同埋正名每次衝突

我認同五大訴求嘅重要，再三強調光復香港時代革命係五大訴求嘅總結，兩者並無衝突。

如果真係有人嗌唔出可，唔可以試叫一句香港加油，先至再帶返啲八個字？

林鄭既解讀同我地既完全唔同
文宣！

所以要給予呢隻字更廣闊嘅意義

不割蓆，不分化

呢個個人唔建議，因為本光復香港時代革命夠簡潔，可以同香港加油分做兩句

對唔住 我講得唔清楚
我意思係，如果嗌完光復香港時代革命，跟住發現有好多人都唔嗌，可唔可以我係香港加油，等啲人一齊嗌多啲先至再帶返啲八個字。

割你老母

你意思係

帶頭人：光復香港
附近嘅人：時代革命
帶頭人：香港加油 光復香港，再無限loop？

光復香港，時代革命
香港民族，前途自決先係一脈相承

光復香港，時代革命係本民同青政一齊諗
（天琦同青政）

乜撚野五大訴求一脈相承？

青政去左邊先？

唔好唔記得新東影武者係梁頌恆呀，唔係楊岳橋呀

問題係其他人都唔理解'光復香港 時代革命' 同五大訴求有咩關係

好似民間記者會啱啱所講，光復香港時代革命由提出至今，個內容已經唔完全一樣，包含多咗好多唔同嘅意義。

你要堅持同最原先嘅諗法一模一樣先可以叫呢句口號，我唔認同。

你可以騎劫
但我原教旨主義者

連佢原意都未個學人玩新闡釋

定抑或泛民喉舌刻意淡化本民青先

上面 #12 有講，我copy畀你睇
—————————————————
我本身想出post講比巴打你出左 我覺得我地可以更加具體

1) 光復香港 - 我地要由林奠 警黑勢力 保皇黨既手中拯救香港同埋為香港被捕既義士!!

2) 時代革命 - 我地係要改變小圈子選舉 不公平既立法會 我地要既只係真正既雙普選!!

推到文宣組巴絲入黎 我地既目標係要全香港人都知le 8個字就等如五大訴求 唔等如港獨!!!!

成段歷史洗撚左佢學人講傳承？

好吧，你係原教指主義者。你可以繼繼留言，我會繼續同呢到其他巴絲講我嘅想法。

你地即管繼續騎劫

由雙普選去到自決而家又縮返去雙普選？

不如拉埋將我要真普選直幡出黎打飛機啦

句嘢真係好廢唔知噏乜
不過我支持言論自由，都唔希望因為自我審查先改口號

正如我所講，光復香港時代革命可以扣住五大訴求，但本身呢八個字嘅意義可以好廣闊，當然你可以有你嘅解釋。

而咁樣，不就是正正反映呢句口號可以成為唔同光譜嘅公因數嗎？

問題係依家區區都有示威
班睇熱鬧既廢老唔知頭唔知路既話
只會強化佢哋聽CCTVB同林鄭講話啲人搞港獨
比起呢句口號，口號更加要強調五大訴求具體內容先岩

可以透過文宣，豐富呢句說話嘅內容

呢八隻字既解釋，必然要連結梁梁李游，甚至羅劉朱，先到五大訴求。Cut撚左中間咁重有咩意義？就係當呢句野係Condom?忘記晒前人付出？

定你其實係話梁梁係鬼呀

我同意五大訴求嘅重要。

但唔等如要反對大家收返光復香港時代革命呢句口號，兩者可以並存的。

另外，如果真係深藍每日睇TVB嘅廢老，我哋講乜佢都鬧架啦。

認真…如果每句口號都要故仔咁講，仲點做口號…

我唔反對你補充成句口號嘅歷史，我亦唔係抹殺呢樣嘢。兄弟爬山各自努力，你可以出文叫文宣提返人呢段歷史的，而唔係不停追擊我支持呢喺反送中上面繼續用呢句口號。

呢個唔係補充，係前設

定你其實唔知歷史響度鳩嗡？

勸你起一起我底先

大家好, 我都新牌仔, 第一次留言, 好想講下個人感覺, 本人係港英餘孽, 一出世就已經有ICAC, 香港好太平, 接觸既係西方化既教育, 對於<光復><革命>呢兩個詞, 好陌生, 感覺係好虛無, 而且好重大陸味, 實質意義真係唔多明。
其實唔反對港獨, 可以話極想獨, 但始終未夠POWER, 國共留比美國老玩殘, 香港人先對付黑警同淋病先。

有絲兄解釋:; 呢個我都明白, 但如果要向D港豬解釋, 要好多時日, 現時好多市民, 不論黃藍, 其實見警黑濫暴都好嬲, 明白青年義士捨命相搏。
1) 光復香港 - 我地要由林奠 警黑勢力 保皇黨既手中拯救香港同埋為香港被捕既義士!!
2) 時代革命 - 我地係要改變小圈子選舉 不公平既立法會 我地要既只係真正既雙普選!!

所以口號除了震奮士氣之餘,要表達直接, 清楚, (不竟港豬最少佔3分1),
而行動方面, 打油擊係好, 但也不能太散, 因為好多勇武都受了傷或已被捕, 1個都不能少了, 以家幫會都開始加入, 分太散會落單, 我建議集中攪狗屋可以的, 放火都OK, 黑幫來斬人, 都係狗屋門口, 佢地就算話市民亙片, 都唔可能話睇唔到, 而且狗屋近民居, 會有居民幫手, 反而堵路,, 如彌敦道....就危險又無咩實質作為, 比較擾民。

昨日罷工,大家都好團結, 即使沒有參加前線, 都會繼續罷買罷工, 支持今次運動, 希望前線勇士, 不要白白犧牲, 對付賤人不防使奸, 講下大話冇所謂,
上面有絲兄提議: 愛國愛港, 打黑反暴
我覺得OK, 又無講明咩國, 香國唔得咩

PS: 唔好意思, 姥姥好長氣

其實講咗咁多，你嘅意思係點？我係1

1 支持光復香港時代革命，口號嘅內容可隨時間豐富
2 支持光復香港時代革命，但口號必須緊扣港獨，唔可以有其他意思
3 大家唔好再叫呢光復香港時代革命，因為怕被人亂扣帽子

關於「光復香港，時代革命」

呢句係梁天琦喺2016年初參加新界東補選時嘅口號。其實喺2016年1月初梁天琦宣布參選時，仲未有呢句口號。當時宣布參選嘅記者招待會上嘅新聞稿公布嘅選舉口號係「知行合一，世代革新。」

喺2016年嘅一月下旬，天琦約左青年新政嘅召集人梁頌恆同另一位成員上當時本民前位於土瓜灣嘅辦公室商討選舉策略。（因當時本民前缺乏選舉經驗，所以好多時都會向有區選經驗以及時有合作嘅青年新政請教）因為覺得當時嘅口號唔夠搶耳，立場亦唔夠鮮明，所以當晚幾個人就喺Office嘅露台構思新嘅選舉口號。

其實參與補選嘅主要目的係宣場本土理念同宣傳本民前，而本民前當時最為人熟悉嘅就係佢哋2015年喺屯門、沙田、元朗、上水等地區發起嘅光復行動，所以就想喺選舉口號上用「光復」嘅字眼，提醒選民本民前係喺街頭抗爭爭取香港人應有權利嘅抗爭者。因為係新界東補選，Brainstorm 嘅過程有諗過用「光復新東」，但因為嗌起黎唔夠順口，最後就再放大到用「光復香港」，聽起黎搶耳，講起黎又順口。

至於口號嘅後半部份則係由原本嘅「世代革新」進化而成。用「革命」一詞切合本民前嘅政治理念同鮮明嘅組織定位。而當晚則喺「時代革命」同「世代革命」嘅選擇之間，未有決定。最後天琦思前想後，覺得革新同改變唔係取決於人嘅年齡，而係取決於人嘅思想有冇追上時代嘅步伐，所以決定以「光復香港，時代革命。」作為選舉口號。

你話要解釋光復香港時代革命要好多時日，咁你宣傳新口號再加對愛國愛港嘅解釋不是更用時間嗎？

正常一聽愛國就會諗起中国，你確定真係要喺反送中運動裡面叫大家愛中国嗎？

4.唔到你解釋

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

何必講傳承？

好吧，我想表達我支持上面講嘅1

支持光復香港時代革命，口號嘅內容可隨時間豐富

午飯自推

幫手推

推
我地係要推廣呢個口號既正當性 而唔係本末倒置去改

少少意見比大家參考：

1) 光復香港 - 我地要從不義不公的政治制度手中拯救香港
=動機

2) 時代革命 - 我地係要所有不義不公結束係呢個時代
=逼切性

並不是港獨（呢個market始終太小）亦會比位對家入。

點解唔直接推倒重來？

口號闡釋權係自己既

今日今日講皇天擊殺都唔一定係陳雲信徒

推倒重來嘅前設係有更好選擇，同埋大家共識。好似頭先咁講，夢遊聽到大多人都有叫呢句，另外連登亦有唔少post講留，所以我覺推倒唔係一個好嘅選擇。

亦所以我係推給予呢八個字更多意義，保持佢正當性同相關性。

感謝演繹

除咗正當性，仲有同反送中嘅關連

民間記招會可提出的政府問題詳列如下：
(歡迎補加）

1. 香港政府拒絕單次性移交疑犯陳同佳到台灣使台灣謀殺案變香港洗黑錢案

2.「極逼切修例」為由縮短諮詢期至只有20日
5月20日到6月12日漠視民意，欲多推二讀

3. 6月12日警方向衝擊防線的示威者發射催淚彈、布袋鉛彈及橡膠子彈鎮壓，多名示威者頭部中槍，港府將示威定性為「有組織的暴動」

4. 警方嚴重誇小六月九日及六月十二日的遊行人數
史稱「毅進南北朝」

5. 必須追究警方向醫院索閱示威者病情及其私隱

6. 必須追究警方七月一日在立法會內逃走責任

7. 七月七日警員鐘俊邦與示威者以髒話互罵，警員以髒話恐嚇示威者：「咩呀，認撚住我呀！」隨即又挑釁示威者，要求「隻揪丫（單挑）」

8. 七月八日，香港攝影記者協會及香港記者協會發表聯合聲明，嚴勵譴責警方在旺角清場時多次使用盾牌推撞前線記者的鏡頭和身體，喝罵、甚至襲擊記者，嚴重阻礙採訪，妨礙新聞自由。

9. 七月十四日斷指警員以不合理武力插市民眼睛
必須追究該名斷指警員

10. 七月十四日大量警員封鎖沙田新城市
以白色恐怖封鎖鐵路

11. 七月十四日朱恩浩被制服的情況下
遭到鄭柏林警察180度扭傷手腕

12. 七月二十一日官警黑勾結
詳情請觀看鏗鏘集 - 元朗黑夜

13. 必須追究何君堯、李漢民、鄉黑及相關警員

14. 必須巨額賠償事件受影響市民及被捕義仕

15. 促請政府721為恐怖襲擊，
並對恐怖分子作出大規模殲滅行動
以保障日後元朗站的安寧

16. 警方多次使用過期催淚彈，
必須追究前線警員
徹查是否合法命令

17. 七月二十七日
政府容許警察與白衫暴徒攻擊一般香港市民
區別對待以非法控告白衫恐怖分子

18. 七月二十八日
44名義士被控暴動罪，不獲保

19. 八月四日
強烈譴責警方對手無寸鐵市民行為粗暴，侵犯女性尊嚴。弄至她褲子脫落，只剩下內褲。她雖然已被制服, 但警方沒有讓她穿回衣服。

20. 八月五日
北角斬人，多區示威者被警方暴力對待

21. 警察福利基金由6月11日至7月18日，獲至少1,630萬元捐款，等於去年逾5成捐款收入，遠超其他紀律部隊

五大訴求，缺一不可

清算名單（必須坐監）
何君堯
李漢文
林鄭月俄
梁振英

善心2推